# lorettStation-Front

## Инструкция в development режиме

1. Установить node js версии 18.18.0 (проще всего сделать через nvm)

```sh
nvm install 18.18.0
```

2. Поставить пакетный менеджер yarn

```sh
npm i yarn -g
```

3. Поставить зависимости

```sh
yarn
```

4. Создать .env.local файл в корне проекта по шаблону .env.template

5. Запустить проект

```sh
yarn dev
```

## Инструкция в production режиме

3. Создать .env.production файл в корне проекта по шаблону `.env.template`

4. Собрать проект

```sh
yarn build
```

Файлы статики появятся в папке dist

## Структура:

- `api` - запросы к бекенду
- `app` - роутинг всего приложения
- `assets` - изображения, шрифты, иконки
- `config` - основные константы проекта
- `hooks` - кастомные хуки
- `pageComponents` - собранные страницы для роутинга
- `store` - стор для хранения состояния на весь проект
- `styles` - стили для всего проекта
- `ui` - компоненты без логики
- `utils` - функции для всего приложения
- `widgets` - переиспользуемые компоненты

## Добавление языка:

1. Добавить папку с наименованием локали языка в папку `public/locales/`

2. Создать в этой папке файо `translations.json` и добавить в него всю структуру ключей как в другом таком же файле

3. Добавить в файл `src/config/constants.ts` в объект `LANGUAGES` ключ с указанием соответствующей локали языка и текстом, который будет для него в списке языков

4. В файле `i18next-parser.config.ts` в поле `locales` добавить код соответствующей локали
